威院33歲患者入院3日送ICU 許樹昌指第四波患者病毒量高 三分一人無病徵

政府專家顧問兼中文大學醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌出席電台節目時表示，今次第四波疫情患者的病毒量好高，其中達三分一人沒有病徵但帶病毒，呼籲市民在聖誕節期間減少舉行大型聚會，包括避免請一大班親朋好友到家慶祝。他又透露威爾斯醫院日前接獲亞博館轉介1名33歲病人，因病情惡化送往深切治療部搶救，要「聞好高（濃度）氧氣」，重申較年輕的病人也可以很嚴重，市民有症狀要盡快求醫。

許重申「後生唔一定輕微，有時可以好嚴重」。該病特別處為發病首周通常是發燒，很多時症狀較輕微，但部份人於第2星期初會開始出現免疫風暴，病毒擾亂身體的免疫系統，令免疫因子攻擊肺部，導致病情惡化。

呼籲市民在聖誕節期間減少舉行大型聚會，包括避免請一大班親朋好友到家慶祝。

唔使驚
實大把人開P

淨係做冬都避唔到

好高病毒量但冇病徵，咁呢隻毒仲應唔應該驚

廢老：冬大過年 唔做冬點得

好驚，無病無痛好番你都唔知

唔通做毒撚日日匿喺屋企咩 成年啦

總之出街都係廢老藍屍，真黃c 死守屋企

睇睇下有d似戴耀廷

窮人生仔正仆街.gif

呢兩件黑社會，個頭fing到碌鳩咁

要返工先有未來

佢周圍啲人驚咗佢

做人做到咁真係唔死冇用

學識點同武肺共存啦